公眾場所禁展示宗教標誌 聖母像「違法」要移離公園

法國法庭命令東部城市普比亞(Publier)把豎立公園的聖母瑪利亞像移走，否則每日罰款100歐元(827港元)。

法國一個行政法庭是根據禁止在公眾地方展示宗教標誌的法例，上月24日下令該市三個月內移走該聖母像，否則處以罰款。

該雕像自2011年便豎立在一個公園內，但其實一直爭議不斷。首先，該雕像以公帑設立，但從未經市議會辯論通過。雕像之後售給一個宗教文化組織，但該組織卻不獲准購入一幅原打算放置雕像的土地，令雕像不得不繼續放置公園內。該市市長表示會找「私人土地」放置該聖母像。

法國一直強調宗教與公眾生活分離，因此在2010年，成為首個禁止在公眾場所佩戴伊斯蘭面紗的國家，法國南部尼斯附近一些沙灘，也禁止泳客穿著「布堅尼」泳衣。

法新社

應該移走埋聖母院